%%% Микротипографика %%%
%\ifnumequal{\value{draft}}{0}{% Только если у нас режим чистовика
%    \usepackage[final]{microtype}[2016/05/14] % улучшает представление букв и слов в строках, может помочь при наличии отдельно висящих слов
%}{}

% Листинги с исходным кодом программ
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{listings}
\lccode`\~=0\relax %Без этого хака из-за особенностей пакета listings перестают работать конструкции с \MakeLowercase и т. п. в (xe|lua)latex